劉頴匡: 立會過半，點止「攬炒」咁簡單? 仲可以組成「影子內閣」!

劉頴匡 Ventus Lau
2 小時 ·

《立會過半，點止攬炒咁簡單？》

近日有關立會初選同立會過半既討論愈趨熱烈，其中一個討論既重點係──如果真係拎到立會過半，應該點做？

#議員無權立法 #過半只能攬炒

立法會雖然個名有「立法」兩個字，但係喺香港畸形政制下，就算我地拎到立法會過半，都唔等於我地可以真正「立法」。因為《基本法》第74條規定，立法會議員如果想提出任何涉及政府政策既法律草案，都必須先經行政長官同意。所以真正既創制權，仍然喺行政機關手上。

因此，立法會過半最大既作用，就係同政府全面抗衡，煞停暴政，喺政府應承五大訴求之前，否決所有政府法案同撥款，令政府無法施政，更可以斷絕黑警既糧草。但係，除左「攬炒」之外，立會過半仲有無其他層面既作為呢？

#進佔各委員會主席 #組成影子內閣

立會過半，抗爭陣營就可以進佔立法會主席同埋各個事務委員會既正副主席職位。立法會主席有幾大權，相信大家有留意開新聞都會知，但今次想分享既係，比較少人討論既委員會主席。

立法會設有18個事務委員會，範圍涵蓋各個政策範疇，由教育、交通、福利、政制到保安等等都有，通常負責喺立法會大會以外，就唔同政策要求秘書處整合資料，俾議員深入討論、提出動議，亦可以向政府官員提出質詢，以及舉辦公聽會，收集公民團體既意見。

事務委員會主席有權決定議程、主持會議、控制公聽會流程等，更加係傳媒就住相關政策範疇優先訪問既對象。如果可以善用呢啲權力同優勢，委員會主席就可以主導某個政策範疇既討論焦點，甚至提出政策倡議、引導公眾輿論，成為果個政策範疇既真・KOL。

而十八個委員會主席加埋，各自成為有關政策既議程設定者，就可以形成一個類似英式西敏制既「影子內閣」。

#擺脫在野思維 #展現執政意志

過去民主派因為制度而被迫成為議會內既少數派，形成固有在野思維。但係隨住舊年區議會大勝，抗爭陣營亦要開始適應成為多數派，並展現多數派應有既「執政意志」。所謂執政意志，即係唔係只係消極地批評政府政策，而係能夠展現畀市民睇，我地同樣有能力同視野，可以妥善咁提出管理香港既方向。

如果立會過半，除左喺大會同財委會同政府「攬炒」之外，利用事務委員會主席一職，組成「影子內閣」，積極地提出抗爭陣營對於管治香港既各個政策方針，將會係議會戰線既另一重意義。

劉頴匡
2020年4月6日

g持

班舊人有冇執政意志都好成問題

白兵： 中共可以DQ 你 所以過半無用

推

都係嗰句，做好協調同初選先啦，未35+就日日打飛機，使唔使同蕭别離傾吓戒J先呀

終於有名人講

換新人、後生仔女

仲有黑警可以入去立法會開搶

根本成個立法會都唔會有人有執政意志

如果民主派拎到過半議席
但被政府DQ後失去過半優勢
咁係咪應該考慮成立臨時議會
並爭取國際支持？

可以玩埋臨時立法會添
前題係要有抗爭意志 奪權嘅準備

跟本最大問題係冇執政意志
只係想安安樂樂袋人工
你睇下前幾年白頭佬連主席都唔敢做

#擺脫在野思維 #展現執政意志
抗爭轉型：成爲高牆，拒做雞蛋

支持

0負皮
冇人推
即係講中左啦

繼續推

做到就好

pish

天琦

OK

目前最可行是叫黃台仰佢地在海外成立流亡政府

點解我地唔成立一個新政府
點解唔擺脫支共既魔爪？
係支共既制度下你覺得會有出路咩？

push

其實小弟以前有個類似既post
不過我自己就覺得人選要係啲比較出名既
要有政治能量去企出黎講野有人聽
其實素人係呢方面比較輸蝕
泛民自己亦都未必夠十幾個

內閣可商議並籌劃要求中國割讓深圳一線比香港，作兩次生化襲擊所造成的損失賠償。

原來連新呢班人選完都唔係改變個制度
而係玩影子內閣 用舊有制度去玩自已果套
真係笑撚左

乜過半唔係用否決逼令政府停擺
再要求政改 改革功能組別 同要求普選
係咪屌少陣都唔記得?

班老野個個都就退休
玩多你4年 再唔係8年
唔死都退休走佬喇

民主派堆大黨過往十幾年都有推過政策發言人呢類影子內閣制度 只不過政府當佢地完全透明 無足夠資源下功能接近零 得返涂謹申仲叫做係保安事務方面有此少角色

忠誠反對派你估流架

講真 就算過到35+
委員會俾你玩埋
有咩用
咪又係同區會一樣 班公務員
唔撚幫你搞任何野
秘書處 立會保安 成班都可以玩死你

要求左廿年換黎兩席超區
一黎就示弱等於你冇bargaining power
if you want peace, prepare for war

過35可以控制行政管理委員會 跟住控制埋秘書處

我認為 所謂既新人
都不過係泛民 控制既棋子
個思維同班老鴿又有咩分別
連搞退聯既劉頴匡 都講埋呢種鳩野
唔通泛民雙學出身既人 個思維重會進步得過佢?

BTW
要求左廿年換黎兩席超區
你都講得幾小心
我直頭會話 泛民走入中聯辦 出賣香港人喇

黃台仰都支持進攻立會選舉, 包括功能組別

立法會秘書處唔係從屬政府
而係由立法會行管會全權管理
如果35+嘅話行管會就係民主派揸旗啦
到時即刻炒撚咗陳維安同班退休狗保安都仲得啊
基本上立法會每個committee或者panel都有法定角色 公務員無得好似喺區議會咁隨便by-pass啲會去做嘢

講咗無數次 立法會唔同區議會 35+有極大嘅合法力量去制衡政府 上至否決所有議案 下至請手足做立法會保安攞正牌用最低武力「邀請」被逐嘅少數派議員甚至高官離開會議廳都仲得唔好再撥無謂嘅冷水啦

咁要睇你點DEFINE改變個制度喇
我認為依家選舉都仲係成個非保皇陣營既最大公因數
選完之後入去既行動就真係唔多見人討論, 但連公文袋都話35+後要攬炒施政報告 我覺得有得博下

立法會《逃犯條例》修訂法案委員會「鬧雙胞」
呢件事上面陳維安 一定好撚中立喇

我意思係 你有左個決定權都好
要做野既都係公務員
佢要做一件事做幾耐 你吹佢唔帳架
玩行政野都玩死你喇

立法會秘書長係行管會委任

打議會戰線，就係要要奪權

我以為個路線圖一路都好清楚
就係過半 否決逼令停擺要求 普選同取消功能組別
乜原來講乜都係假原來冇路線圖?
咁叫乜取消功能組別

你係咪盲架 咪講咗陳維安係行管會請返黎 只要行管會通過要炒佢 咁跟足合約補償聽朝佢就失業 更何況條撚屌張約2021年1月就到期啦 連炒佢保幾個月都慳返直接請個新人都仲得

你搞到隻大既
你搞到下面班細?
你決定完一條議案下面要經過幾多人去做野
改個公園名都要經幾個部門喇
下面同你玩野係咪又逐隻炒呀

我都認同要取消功能組別
但唔係個制度內消失, 可以點消失?
唔會話街頭抗爭衝擊/ 美國出手干預所以港共就自願取消掛?

取消功能組別係政改既一部份
同普選一齊做
個制度又點會消失唔明你講咩消失

根本全部議案否決同搞影子內閣就無衝突
議員反對政府議案 唔代表佢地唔可以先透過影子內閣模式喺委員會質問政府嘅失誤再提出啲更用效嘅反方案 然後再去否決政府議案

攬炒迫政府跪唔等於連執政嘅意志都放棄埋

唔好提嗰條死老嘢
不知所謂

SOR 眼訓打錯字, 係取消/ 推翻
政改同取消功能組別兩樣都要跟規程
但如果冇呢個權/ 席數, 可以點推翻

影子內閣 根本係廢話黎
俾你選到35+入去
唔通唔做埋委員會呀?
定係放定風個個都做白頭佬唔想做細會主席
講到尾你係講得岩 執政意志 佢地從來都冇
呢樣就係 我咁撚憎泛民既原因
個個剩係出糧 老果班泛民唔死都就退休
隨時可以收爐移民走佬
新果班食哂成個爛攤子 又交個波俾下一代處理

放心當35+支共唔會就咁算
等睇成個立法會被廢除
搞返當年嘅臨時立會
香港人快啲練武
到時一定會大戰

所有立法會秘書處職員都係合約制
只要跟足合約補償 行管會幾時都可以要求換人

照你邏輯 就算有真普選都無用架
有個本土特首上台 只要下邊班公務員唔聽佢支笛咪又係廢 唔通炒晒班黑警咩 睇黎我地點都係輸架喇

個路線圖乜唔係
35+ 否決 逼令 真普選 > 民選特首 > 取消功能組別?
先唔講泛民係咪真係夠疆 玩足35+否決玩足4年 果類野

我擔心既係 35+否決 否足4年 民間聲音 唔容許玩咁耐
只要政府拖吹你4年 未必選得番35+ 你要知香港人好現實

咁事實你又真係冇能力解決黑警既問題
只能夠搞到一班好出位 見哂樣既狗
同當年ICAC搞狗隊一樣
大部份最後都係要放生
成日講既重組警隊根本呃鳩人假大空

理論上非保皇派第一次35+否決正苦施政就要重選
但如果第一次選佢地就係為左呢次否決呢?

依家所有panel主席嘅角色只係被動地等政府掟嘢過黎審議 影子內閣玩法就係用panel主席嘅權力去運用秘書處嘅獨有資源(例如 法律事務部, 資料研究組)去協助做policy formulation嘅嘢變相建立個小政府 掟啲經過詳細研究而更有效嘅政策反建議出黎

呢啲咁龐大嘅資源 政黨係絕對無可能自己承擔到

行政長官在徵詢行政會議的意見後，可解散立法會。如重選的立法會繼續拒絕通過所爭議的原財政預算案，行政長官必須辭職。

一路玩辭職 玩你4年 政府又冇野可以輸
只會射哂個波落你地到

香港人玩唔到咁耐
根本成個政治教育都唔夠
班政客又冇路線圖又唔宣傳 點頂到咁耐

今次搞唔到 只會消耗民怨 還完基本步 又要集過氣
到時唔知又要幾多個4年

你意思係咪即係用私人議案去立法架空政府權力

今日選管會選舉活動指引公眾咨詢最後一日(7/4/2020)截止啦
大家快啲send email反對
記得自己改少少

Template:
eacenq@eac.hk

反對選管會提出的選舉活動指引

致選舉委員會：

我就選管會就新一屆2020年立法會換屆選舉的選舉活動指引提出反對，反對限制觀看點票人數，以及年滿70歲可優先投票。

首先，根據過往選舉經驗而言，大部份長者選民一般選擇在早上投票。假若長者選民擁有優先投票權，其他需要在早上投票後上班的市民便會增加其時間成本，造成不公平。然而，選舉管理委員會(選管會)應當呼籲長者選民可於其他時段進行投票，避免在票站開站或關閉前的高峰時段前往投票。

再者，即使在過去選舉當中出現長龍，投票過程都十分順利，並無出現大量長者投訴或出現身體不適，可見他們為了投下神聖一票也不會拒絕排隊。若然要解決排長龍這個問題，本人建議可以加開票站疏導，而非使用優先投票這種治標不治本的方法。即使長者能優先投票，人龍依舊存在，並會分開了兩條人龍，更容易造成混亂。

本人建議選管會可以根據2019年區議會選舉時的平等原則作出靈活安排，在排隊人數眾多的時候向未能長時間站立的選民坐下等候，並記下他們的輪候位置，以便在輪到他們的輪候位置時安排他們到發票櫃枱領取選票。

抗議現行法例阻礙18歲人士做選民

本人亦不滿現時法例阻撓部份在選舉日已年滿18歲的人登記成為選民。現時在非區議會選舉年，一名永久性居民要在申請登記為選民後的首個七月二十五日(若為區議會選舉年則為九月二十五日)年滿18歲才成為合資格選民。換言之如果他在2020年7月26日才滿18歲，將無法在2020年度做選民。

反觀外國的做法及法例就不同。加拿大和澳門的做法類似，未滿18歲的人可以事先登記，一到18歲，他們的選民身份就會轉為正式登記，並可以行使選民的權利。

香港的做法是純粹因行政方便而無理剝奪他人選民資格，恐遭司法覆核，選管會應立即修正！

另外本人反對限制觀看點票人數。這會令一些打算觀看點票，以監察選舉結果公平公正的人士無法進入點票站。

本人希望選管會能夠三思而行，盡力在選舉工作上做到公平公正，避免畫蛇添足，招人懷疑。

香港市民

其實點解啲人咁鍾意幻想香港係行緊西方民主制度？

其實最多人怕港獨原因都在軍事同資源上，係時候要同外國簽訂保密協議應對老解+3萬force

樓主點睇同步搞民間議會同埋臨時政府?

但人選唔可以接觸現有體制

重組警隊原來係閣下心目中又係假大空啊!?
不如你睇吓彭定康當年點樣用重組警隊呢個方法將長達幾十年嘅警民衝突解決咗 將民望仲差過香港黑警嘅RUC變成今日有7成支持度嘅PSNI啦 唔好吓吓自己唔識就喺度撥冷水啦

講返正題 如果你認為35+都仲會搞唔掂個秘書處 咁你呢大半年爭取緊啲乜啊

唔係private bill啊 呢樣依家無可能做到
而係35+之後善用秘書處嘅資源 反對政府議案之餘仲鞏固埋執政意志 喺反對議案嘅同時亦提出返經過研究切實而可行嘅反方案俾公眾知 非奶共派唔係只係識乜都反對而係仲識提議 只係政府礙於政治正確唔肯跟住做

執政意志！？販民有咩？

利申：對35+樂觀其成，但係想販民解釋下，如果淨係選到34個入去，咁會點做？下屆再努力？

Plan B︰發動政變

係人都知港共「特區」制度時日無多
大家不過35+攞嚟buy time
叫有得多啲全民參與下 投下票 宣傳下
你唔係當真吖嘛？

從來建制上面用心思做乜只係潮起潮落
終究一切都係中美關係
你講嘅重建警隊尤其簡直totally rubbish
無home rule根本做唔到

其實而個係全港人嘅問題

組撚到咩
唔見你楊onQ, 仲有莫奶西葉建源班假販民
到時笑料就有份

佢用返對付區議會嘅方法就可以收你皮
全部野都直接唔經立法會黎做就得
最重要係佢有槍你冇

push !!!!

緊急法

佢地會無視呢D野
陳沛然講明係中間派
葉建源仲加唔洗講,西九先25完1獲
呢堆功能組別計唔計佢35之列
自己內部都未一致,係到FF過半打飛機

反對議案嘅同時亦提出返經過研究切實而可行嘅反方案俾公眾知 非奶共派唔係只係識乜都反對而係仲識提議 只係政府礙於政治正確唔肯跟住做

你咁諗實在太理想化
香港人如果一早有咁既政治智慧 識分咩人真係做野咩人冇人做野
泛民滅左黨好撚耐
一百萬人係叫緊獨立 而唔係雙普選喇

幾十年 先發動政變 行出主席台都未夠譫喇

4年後下次再投過
投到得為止

醫護公會有版你睇
學聯係點做野
泛民如是

影子內閣，帶領民意

重有投票呢家野
係要出席先有用

咁5大訴求係咪唔洗再理

有+35至少可以阻到23條, 有幾年叫安心dd

屌你老母啦劉穎匡，到今日都重吹可以係佢係制度入面贏到，你同楊岳橋既分別係零啊！

要36席先做到

唔好再提喇
區軒話要減刑換認罪呀

你肯定你年年選到35+?
痴撚線

你依d 請手足論先係真9 uper

真

30年嚟泛民都冇執政準備，
影子內閣係諗都冇諗過做啊
就算有， 得罪講句， 夠料咩?
會考5分都唔知有冇嘅鄺仔做教育局局長?

泛民30年嚟一直諗住係到打下咀炮， 食啖政治飯咋
連開會做個主席仔都唔願意

DQ哂就有好戲睇

4年任期呀， 所以我味講幾年囉，我冇講10幾年呀
你一日冇35+ ， 林奠可以顛到23條即過呀。

發覺佢地d思想越黎越樂觀

唔好撚玩喇師兄
23條幾時都過得
剩係以家既任期 你地都唔夠票喇
都重未講咩 緊急法 釋法果類野
BTW
你覺得以家4個人唔可以集會 加上狗隻權力無限大
同23條有分別?
平行時空呀?
以家直頭係戒嚴呀

連本土派都出聲
叫白兵情何以堪

算啦， 唔嘈啦
唔35+ 既，請問有咩高見， 又國際戰線呀?

Push